美參議院一致通過《香港自治法案》 准制裁警員官員及來往銀行

全國人大常委員會將於後日起召開三天會議，或會通過「港版國安法」，並隨即在香港公布實施。美國參議院在香港時間今日凌晨一致通過《香港自治法案》（Hong Kong Autonomy Act），如果稍後在眾議院同樣獲通過，就會交由總統特朗普簽署生效。

該法案容許制裁支持北京限制香港自治的個人或企業，包括打壓示威的警員、執行國安法的官員，以及與他們有來往的銀行。

提出法案的參議員為民主派范霍倫（Chris Van Hollen）與共和黨圖米（Patrick Toomey）。范霍倫表示，北京在香港做的事情剝奪了香港人的權利，不能接受，法案向北京表明，損害香港自治將會付出代價。

參議院亦通過了共和黨參議員霍利（Josh Hawley）提出的決議案，當中指出，如果北京堅持為香港訂立國安法，將直接違反《中英聯合聲明》和《基本法》，呼籲所有自由國家堅決抵抗中共摧毁香港自由和人權的行動。

港共過咗平日, 都反應唔到

無聲明, 無記者會

乜都無

希望可以凍結哂佢地啲財產

基本法冇寫比美國制裁喎
你冇權

過咗半日,
邱騰華仲未衝出嚟柒既？

邱準特首依家去緊昆侖銀行開出糧戶口啦